---
aid: 9025
zid: 578991
title: "关于电动车辆(特别是代步车辆)的讨论"
author: 真红骑士
date: 2015-01-20 10:40:46+07:00
lastmod: 2015-01-21 16:35:00+07:00
---

真红骑士 于 2015-1-20 10:40:46 发表了：

_本帖最后由 真红骑士 于 2015-1-20 09:31 编辑_

时间点是正文现在或者未来几年

电动的液压车和叉车这类现在做出来应该是没问题的吧，在工厂使用维修和能源补充也都方便，维修的话车间级别只要更换受损组件即可，组件由电气厂维修，电池的话可以不直接充电，直接更换，换下空电池组充电，多组电池对应一台车，保证续航

电动轿车的话，如果要在大世界那里用，续航力至少要保证从大世界到广州城外打几个来回，其实也就 10 到 20 公里左右(根据正文大世界到广州城最多也就 3 到 5 公里)，这样来说用铅酸电池应该没什么问题，功率上，两匹马也就 1.5 马力，如果以电动车速度以比马车略强一些的标准来算一台 3 到 5 马力的直流电动机即可，能搞定吗？传动系统一开始简单点，就是固定减速比，利用电机调速来控制

---

无头骑士 于 2015-1-20 11:16:53 发表了：

5 马力的直流电机才 5X0.735=3.6kw 直流电机……小电摩看上去很低端，其实蛮高技术含量，霍尔元件，永磁体无刷电机等等

但是，我们唯一不缺的就是理论，只要材料有了，用脚都能做。电机之外的东西能搞定，电机，电瓶不是问题

按现有绝缘镀层与加工工艺，如果找企划院批准中央实验室的电炉做非量产的电机，烧制一些半导体，我可以还原到 21 世纪，即现代今天的水平

而且体积比现在的还小，因为导线可以用纯银

---

真红骑士 于 2015-1-20 12:06:27 发表了：

> 无头骑士 发表于 2015-1-20 03:16
>
> 5 马力的直流电机才 5X0.735=3.6kw 直流电机……小电摩看上去很低端，其实蛮高技术含量，霍尔元件，永磁体无刷 ...

半导体就算了，要能量产的前提的话，电机和电池应该没问题，恒定减速比的齿轮箱应该问题也不大，控制电机的功率的器件能用类似滑动变阻器的方式吗？

---

无头骑士 于 2015-1-20 12:19:05 发表了：

> 真红骑士 发表于 2015-1-20 12:06
>
> 半导体就算了，要能量产的前提的话，电机和电池应该没问题，恒定减速比的齿轮箱应该问题也不大，控制电机 ...

我就是奔着半导体来的……这是我的专业

民电是捎带手的

霍尔元件是跳不过的科技点，无论测量，电机，仪表仪器等各个区域均为核心元件，是必须要上的

半导体材料并不是不可逾越的鸿沟，只是发现它用了很久的时间，应用它用了很久，调整分类掺杂的试验用了很久

半导体难度无它，纯度。

只要纯度问题解决，材质配比与导电性、压敏、光敏、

[size=13.63636302948px]负电阻率温度、整流、传感、监控全部一次性解决。

---

真红骑士 于 2015-1-20 12:30:06 发表了：

> 无头骑士 发表于 2015-1-20 04:19
>
> 我就是奔着半导体来的……这是我的专业
>
> 民电是捎带手的

我这个是最原始的一代产品，带半导体肯定是二三代的车子了，可以带到我方实际控制区外的据点用的

铅酸电池驱动直流电机，固定减速比的齿轮箱减速到适合的速度，调速用滑动变阻器控制，悬挂用马车上的那种再改进，只走公路

---

真红骑士 于 2015-1-20 12:58:42 发表了：

说真的，可以先给大世界装备几辆，那里的话 10 公里的续航都够用

本部的话主要是各个工厂要装备足够的电动叉车，这个对提高效率帮助很大

---

liutom2 于 2015-1-20 15:35:12 发表了：

显然肯定是小火车，大世界周边实际上是个开发区，里面涉及大量的物流，所以货运才是主要的，靠电车是绝不可能的。

如果一定要搞电车，那也只能在临高，可以在百仞城里搞一点电动代步车供办事人员乘坐。依托临高电网充电也好解决。

---

真红骑士 于 2015-1-20 17:34:35 发表了：

> liutom2 发表于 2015-1-20 07:35
>
> 显然肯定是小火车，大世界周边实际上是个开发区，里面涉及大量的物流，所以货运才是主要的，靠电车是绝不可 ...

并不矛盾，小火车针对货运和一般市民阶层（穷人老老实实步行吧），电车针对高端用户（高举或者官府的高官）

---

liutom2 于 2015-1-20 17:49:16 发表了：

> 真红骑士 发表于 2015-1-20 17:34
>
> 并不矛盾，小火车针对货运和一般市民阶层（穷人老老实实步行吧），电车针对高端用户（高举或者官府的高官 ...

小范围搞几辆还是可以的，多了肯定是不经济的。

其实马车就很方便了，弄这个真的没必要。

---

真红骑士 于 2015-1-20 18:05:27 发表了：

> liutom2 发表于 2015-1-20 09:49
>
> 小范围搞几辆还是可以的，多了肯定是不经济的。
>
> 其实马车就很方便了，弄这个真的没必要。

就是小范围的，正对高端市场的

我们的“不用马拉的自动车”不是很有名嘛，我们就是要把这个坐实

---

深潜者 于 2015-1-20 18:14:51 发表了：

> 真红骑士 发表于 2015-1-20 12:06
>
> 半导体就算了，要能量产的前提的话，电机和电池应该没问题，恒定减速比的齿轮箱应该问题也不大，控制电机 ...

对于早期电动车，控制直流电动机功率 or 转速不是靠接入多少电池（调节电压）吗？

---

真红骑士 于 2015-1-20 18:20:16 发表了：

> 深潜者 发表于 2015-1-20 10:14
>
> 对于早期电动车，控制直流电动机功率 or 转速不是靠接入多少电池（调节电压）吗？
> 这个真不知道

这样不会导致放电不均匀吗？

---

icc120 于 2015-1-20 21:12:06 发表了：

代步的话,可以搞电动滑板车,省资源,插电式专门搞换电池的点,反正临高这会土著们还用不上电呢.铅酸电池直接在电厂充电送到各个换电池的点.

无头骑士能还原到 21 世纪的技术啊,规划院快点批钱啊!第一批给伏波军装备一批,飞车军大战建奴马队想想都带感.

---

bingbing305 于 2015-1-20 22:48:18 发表了：

电动车的竞争对手是马车的话，时速 20 公里就差不多了, 普通马车都还没这么快的。电池，电动机再差也比一匹活马好伺候。再快就要有安全带，保险杠。 超过 40 就会有死于车祸的元老了。大世界高等人的电动车，归化民的蒸汽公车，和土著的轨道列车会同时存在。

---

真红骑士 于 2015-1-20 23:01:36 发表了：

> bingbing305 发表于 2015-1-20 14:48
>
> 电动车的竞争对手是马车的话，时速 20 公里就差不多了, 普通马车都还没这么快的。电池，电动机再差也比一匹活 ...

是的，这对高端人群市场，主要路线也就是广州附近到大世界，10-20 公里续航足以

---

无头骑士 于 2015-1-21 16:35:15 发表了：

> icc120 发表于 2015-1-20 21:12
>
> 代步的话,可以搞电动滑板车,省资源,插电式专门搞换电池的点,反正临高这会土著们还用不上电呢.铅酸电池直接 ...

问题是材料，永磁体稀土，各种矿物提纯，半导体最麻烦的在于纯度

我只能解决电相关的，冶金，加工，采矿，都跟不上的啦

而且中央试验室的电炉必然是公斤级别的实验性电炉，量产是想都不要想的

---
